# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Shihfu Juan <baby20030720@gmail.com>, 2025.
# hsu zangmen <chzang55@gmail.com>, 2025.
# Weblate Translation Memory <noreply-mt-weblate-translation-memory@weblate.org>, 2025.
# Cheng-Chia Tseng <pswo10680@gmail.com>, 2025.
# madomado nuko <mado@fyralabs.com>, 2025.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-26 03:48+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-10-27 00:54+0000\n"
"Last-Translator: Cheng-Chia Tseng <pswo10680@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://translate.fedoraproject.org/"
"projects/dnf5/dnf5/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.13.3\n"

#: cmdline_aliases.cpp:84 context.cpp:301 main.cpp:1357
msgid ", "
msgstr ", "

#: cmdline_aliases.cpp:145
msgid ""
"Attached named argument \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on "
"line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:159
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of attached named argument for alias \"{}\" in file "
"\"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:171
msgid "Missing attribute \"id_path\" for alias \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:208
msgid "Unsupported version \"{}\" in file \"{}\". Supported versions: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:218
msgid "Bad value type of attribute \"version\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:224
msgid "Missing attribute \"version\" in file \"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:236
msgid "Unknown key \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "未知「{}」鍵，位於檔案「{}」的列 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:253
msgid "Empty or bad element id path in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "空值或有不良元素 id 路徑位於檔案「{}」的列 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:272
msgid ""
"Parent command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:301
msgid "Unknown type \"{}\" of element \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr "不明類型「{}」的元素「{}」，位於「{}」檔案的列 {}: {}"

#: cmdline_aliases.cpp:312
msgid "Missing attribute \"type\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "遺失「type」特性，所在元素「{}」位於檔案「{}」"

#: cmdline_aliases.cpp:331
msgid ""
"Named argument \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line "
"{}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:347
msgid ""
"Command \"{}\" already registered. Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:375
msgid "Unknown attribute \"{}\" of group \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:387
msgid "Missing attribute \"header\" for element \"{}\" in file \"{}\""
msgstr "遺失「header」特性，所在「{}」元素位於「{}」檔案"

#: cmdline_aliases.cpp:428 cmdline_aliases.cpp:538
msgid ""
"The \"short_name\" attribute of named argument \"{}\" must be one character "
"long in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:446
msgid "Source \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:462 cmdline_aliases.cpp:563 cmdline_aliases.cpp:676
msgid "Group \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:476 cmdline_aliases.cpp:579
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of named argument \"{}\" in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:489
msgid "Missing attribute \"source\" for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:498 cmdline_aliases.cpp:592
msgid ""
"At least one of the attributes \"long_name\" and \"short_name\" must be set "
"for named argument \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:657
msgid ""
"Attached command \"{}\" not found: {}: Requested in file \"{}\" on line {}: "
"{}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:691
msgid ""
"Used config file version \"1.0\" for attribute \"{}\" of command \"{}\" in "
"file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:713
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of required value for alias \"{}\" in file \"{}\" "
"on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:726
msgid ""
"Missing attribute \"value_help\" of required value for alias \"{}\" in file "
"\"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:740
msgid ""
"Unknown attribute \"{}\" of command \"{}\" in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:756
msgid ""
"Missing attribute \"attached_command\" for command \"{}\" in file \"{}\""
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:791
msgid "Bad value type in file \"{}\" on line {}: {}"
msgstr ""

#: cmdline_aliases.cpp:804
msgid "Syntax error in file \"{}\" on line {}:"
msgstr ""

#: commands/advisory/advisory.cpp:36
msgid "Manage advisories"
msgstr "管理通報"

#: commands/advisory/advisory_info.hpp:35
msgid "Print details about advisories"
msgstr "列出通報的相關詳細資訊"

#: commands/advisory/advisory_list.hpp:35
msgid "List advisories"
msgstr "列出通報"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:44
msgid "All"
msgstr "全部"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:48
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:52
msgid "Updates"
msgstr "有更新"

#: commands/advisory/advisory_summary.cpp:65
msgid "Available"
msgstr "可用"

#: commands/advisory/advisory_summary.hpp:33
msgid "Print summary of advisories"
msgstr "列出通報的摘要"

#: commands/advisory/arguments.hpp:34
msgid "Show advisories containing any version of installed packages."
msgstr "顯示已安裝軟體包的任何版本的通報。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:45
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages. This is the "
"default behavior."
msgstr "顯示已安裝軟體包有新版本的通報。這是預設行為。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:57
msgid ""
"Show advisories containing equal and older versions of installed packages."
msgstr "顯示已安裝軟體包的相同版本與舊版的通報。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:69
msgid ""
"Show advisories containing newer versions of installed packages for which a "
"newer version is available."
msgstr "顯示已安裝軟體包有新版本可用的新版本通報。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:82
msgid ""
"Show only advisories containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr "只顯示指定名稱軟體包的通報。列表選項，支援 globs。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:83 commands/history/arguments.hpp:81
msgid "PACKAGE_NAME,..."
msgstr "PACKAGE_NAME,..."

#: commands/advisory/arguments.hpp:90
msgid "List of patterns matched against advisory names."
msgstr "根據通報名稱比對的樣式清單。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:100
msgid "Show only advisories referencing a bugzilla."
msgstr "只顯示有引用 bugzilla 的通報。"

#: commands/advisory/arguments.hpp:107
msgid "Show only advisories referencing a CVE."
msgstr "只顯示有引用 CVE 的通報。"

#: commands/advisory_shared.hpp:76
msgid "No advisory found matching the requested name: \"{}\""
msgstr "找不到符合請求名稱的通報：「{}」"

#: commands/advisory_shared.hpp:109
msgid "No advisory found fixing the Bugzilla ID: \"{}\""
msgstr "找不到修正 Bugzilla ID 的通報：「{}」"

#: commands/advisory_shared.hpp:128
msgid "No advisory found fixing the CVE ID: \"{}\""
msgstr "找不到修正 CVE ID 的通報：「{}」"

#: commands/advisory_shared.hpp:143
msgid "No advisory found matching the specified filters."
msgstr "找不到符合指定篩選條件的通報。"

#: commands/advisory_shared.hpp:158
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified name. List option."
msgstr "納入指定名稱通報中所含的內容。列表選項。"

#: commands/advisory_shared.hpp:159
msgid "ADVISORY_NAME,..."
msgstr "ADVISORY_NAME,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:166
msgid "Include content contained in security advisories."
msgstr "納入安全性通報中所含的內容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:173
msgid "Include content contained in bugfix advisories."
msgstr "納入臭蟲修正通報中所含的內容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:180
msgid "Include content contained in enhancement advisories."
msgstr "納入功能增強通報中所含的內容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:187
msgid "Include content contained in newpackage advisories."
msgstr "納入新軟體包通告中所含的內容。"

#: commands/advisory_shared.hpp:198
msgid ""
"Include content contained in advisories with specified severity. List "
"option. Can be \"critical\", \"important\", \"moderate\", \"low\", \"none\"."
msgstr ""
"納入指定嚴重程度的通報所含的內容。列表選項。可以是 "
"\"critical\"、\"important\"、\"moderate\"、\"low\"、\"none\"。"

#: commands/advisory_shared.hpp:200
msgid "ADVISORY_SEVERITY,..."
msgstr "ADVISORY_SEVERITY,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:212
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a Bugzilla ID, Eg. 123123. "
"List option."
msgstr "納入修復 Bugzilla ID，如 123123，這類通報所含的內容。列表選項。"

#: commands/advisory_shared.hpp:213
msgid "BUGZILLA_ID,..."
msgstr "BUGZILLA_ID,..."

#: commands/advisory_shared.hpp:223
msgid ""
"Include content contained in advisories that fix a CVE (Common "
"Vulnerabilities and Exposures) ID, Eg. CVE-2201-0123. List option."
msgstr ""
"納入可修正 CVE（常見漏洞與暴露）ID，如 CVE-2201-0123，這類通報所含的內容。列"
"表選項。"

#: commands/advisory_shared.hpp:225
msgid "CVE_ID,..."
msgstr "CVE_ID,..."

#: commands/autoremove/autoremove.cpp:38
msgid "Remove all unneeded packages originally installed as dependencies."
msgstr "移除所有原本因依賴關係而安裝的不需要軟體包。"

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:47
msgid "Check for available package upgrades"
msgstr "檢查可用的軟體包升級"

#: commands/check-upgrade/check-upgrade.cpp:54
msgid ""
"Reports the lowest versions of packages that fix advisories of type bugfix, "
"enhancement, security, or newpackage. In case that any option limiting "
"advisories is used it reports the lowest versions of packages that fix "
"advisories matching selected advisory properties"
msgstr ""
"回報可修復臭蟲修正、功能增強、安全性、新軟體包等修正通報類型的軟體包最低版"
"本。如果使用了任何限定通報的選項，則回報可修復符合所選通報屬性的修正通報軟體"
"包最低版本"

#: commands/check/check.cpp:247
msgid "Check for problems in the packagedb"
msgstr "檢查 packagedb 中是否有問題"

#: commands/check/check.cpp:335
msgid "Check discovered {} problem(s) in {} package(s)"
msgstr "檢查在 {} 軟體包中發現的 {} 問題"

#: commands/clean/clean.cpp:91
msgid "List of cache types to clean up. Supported types: {0}"
msgstr "要清理的快取清單。支援的類型：{0}"

#: commands/clean/clean.cpp:109
msgid "Unknown cache type \"{0}\". Supported types: {1}"
msgstr "未知快取類型「{0}」。支援的類型：{1}"

#: commands/clean/clean.cpp:166
msgid "Failed to cleanup repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "無法清理路徑「{0}」中的軟體庫快取：{1}"

#: commands/clean/clean.cpp:176
msgid "Cache directory \"{}\" does not exist. Nothing to clean."
msgstr "快取目錄「{}」不存在。不需要清理。"

#: commands/clean/clean.cpp:181
msgid "Cannot iterate cache directory \"{}\": {}"
msgstr "無法迭代快取目錄「{}」：{}"

#: commands/debuginfo-install/debuginfo-install.cpp:45
msgid "Install debuginfo packages."
msgstr "安裝 debuginfo 軟體包。"

#: commands/distro-sync/distro-sync.cpp:44
msgid ""
"Upgrade or downgrade installed software to the latest available versions"
msgstr "升級或降級已安裝的軟體至最新可用版本"

#: commands/do/do.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "Running transaction"
msgid "Do transaction"
msgstr "執行處理事項"

#: commands/do/do.cpp:49
msgid "Action to be done on the following items."
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:63
msgid "Unsupported action \"{}\""
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:73
msgid "Type of the following items."
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:86
msgid "Unsupported item type \"{}\""
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:99
msgid "List of items to take action on"
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:131 commands/do/do.cpp:135
msgid "Only package downgrade is supported."
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:142 commands/do/do.cpp:146
msgid "Only package reinstall is supported."
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:152
msgid "Action was not defined"
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:230
#, fuzzy
#| msgid "Invalid urlprotocol option: {}"
msgid "Invalid Environmet/Group specification: {}"
msgstr "無效的 urlprotocol 選項：{}"

#: commands/do/do.cpp:314
msgid "Downgrading environments and groups is not supported."
msgstr ""

#: commands/do/do.cpp:330
msgid "Reinstaling environments and groups is not supported."
msgstr ""

#: commands/downgrade/downgrade.cpp:42
msgid "Downgrade software"
msgstr "降級軟體"

#: commands/download/download.cpp:106
msgid "When running with --url, prints URLs from all available mirrors"
msgstr "當搭配 --url 執行時，會印出所有可用鏡像的 URL"

#: commands/download/download.cpp:122
msgid "Invalid urlprotocol option: {}"
msgstr "無效的 urlprotocol 選項：{}"

#: commands/download/download.cpp:149 main.cpp:627
msgid "Unsupported architecture \"{0}\". Please choose one from {1}"
msgstr "不支援架構「{0}」。請從 {1} 中選擇一個"

#. TODO(jrohel): Add support for requiring an argument by another argument in ArgumentParser?
#: commands/download/download.cpp:186
msgid "Option \"--alldeps\" should be used with \"--resolve\""
msgstr "選項「—alldeps」應與「—resolve」搭配使用"

#: commands/download/download.cpp:226
msgid ""
"No package \"{}\" available; You might want to use --skip-unavailable option."
msgstr "沒有可用的軟體包「{}」；您可能會想使用 --skip-unavailable 選項。"

#: commands/environment/arguments.hpp:33
msgid "Show only available environments."
msgstr "只顯示可用的環境。"

#: commands/environment/arguments.hpp:40
msgid "Show only installed environments."
msgstr "只顯示已安裝的環境。"

#: commands/environment/arguments.hpp:47
msgid "Pattern matching environment IDs."
msgstr "符合樣式比對的環境 ID。"

#: commands/environment/environment.cpp:35
msgid "Manage comps environments"
msgstr "管理 comps 環境"

#: commands/from_repo.cpp:35
msgid ""
"The following items can be selected only from the specified repositories. "
"All enabled repositories will still be used to satisfy dependencies."
msgstr ""

#: commands/from_repo.cpp:38 commands/from_repo.cpp:70
#, fuzzy
#| msgid "CVE_ID,..."
msgid "REPO_ID,..."
msgstr "CVE_ID,..."

#: commands/from_repo.cpp:53
msgid "\"--from_repo\" already defined with diferent value"
msgstr ""

#: commands/from_repo.cpp:68
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "List groups of installed packages not required by other installed packages"
msgid ""
"Filters installed packages by the ID of the repository they were installed "
"from."
msgstr "列出其他已安裝軟體包不需要的已安裝軟體包群組"

#: commands/from_repo.cpp:79
msgid "\"--installed-from_repo\" already defined with diferent value"
msgstr ""

#: commands/group/arguments.hpp:34
msgid "Show only available groups."
msgstr "僅顯示可用的群組。"

#: commands/group/arguments.hpp:41
msgid "Show also hidden groups."
msgstr "也顯示隱藏群組。"

#: commands/group/arguments.hpp:48
msgid "Show only installed groups."
msgstr "只顯示已安裝的群組。"

#: commands/group/arguments.hpp:59
msgid ""
"Show only groups containing packages with specified names. List option, "
"supports globs."
msgstr "只顯示包含指定名稱軟體包的群組。清單選項，支援 globs。"

#: commands/group/arguments.hpp:67
msgid "Pattern matching group IDS."
msgstr "符合樣式比對的群組 ID。"

#: commands/group/arguments.hpp:76
msgid "Include optional packages from group."
msgstr "包含群組提供的選用軟體包。"

#: commands/group/arguments.hpp:83
msgid "Operate on groups only, no packages are changed."
msgstr "只對群組執行操作，不變更軟體包。"

#: commands/history/arguments.hpp:37
msgid "Transaction ID"
msgstr "處理事項ID"

#: commands/history/arguments.hpp:44
msgid "Reverse the order of transactions."
msgstr "反轉處理事項順序。"

#: commands/history/arguments.hpp:54
msgid ""
"Don't consider mismatches between installed and stored transaction packages "
"as errors. This can result in an empty transaction because among other "
"things the option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"不要將已安裝軟體包與儲存的處理事項軟體包之間的不相符視為錯誤。這可能導致空白"
"的處理事項，因為除其他作用外，該選項可以忽略失敗的「移除」動作。"

#: commands/history/arguments.hpp:67
msgid "Don't consider extra packages pulled into the transaction as errors."
msgstr "不要將拉入處理事項的額外軟體包視為錯誤。"

#: commands/history/arguments.hpp:80
msgid ""
"Show only transactions containing packages with specified names. List "
"option, supports globs."
msgstr "只顯示包含指定名稱軟體包的處理事項。清單選項，支援 globs。"

#: commands/history/history.cpp:41
msgid "Manage transaction history"
msgstr "管理處理事項的歷史記錄"

#: commands/history/history_info.cpp:70
msgid ""
"No match found, history info defaults to considering only the last "
"transaction, specify \"1..last\" range to search all transactions."
msgstr ""
"找不到符合項目，歷史資訊預設為只考慮最後一次處理事項，指定「1...last」範圍可"
"搜尋所有處理事項。"

#: commands/history/history_redo.cpp:54
#: commands/history/history_rollback.cpp:58
#: commands/history/history_store.cpp:65 commands/history/history_undo.cpp:57
msgid "No matching transaction ID found, exactly one required."
msgstr "找不到符合的處理事項 ID，要求剛好一項。"

#: commands/history/history_redo.cpp:58
#: commands/history/history_rollback.cpp:62
#: commands/history/history_undo.cpp:61
msgid "Matched more than one transaction ID, exactly one required."
msgstr "比對到一個以上的處理事項 ID，要求剛好一項。"

#: commands/history/history_store.cpp:68
msgid "Multiple transactions selected for storing, only one allowed."
msgstr "選取儲存多筆處理事項，只允許儲存一筆。"

#: commands/history/history_store.cpp:80
msgid "File \"{}\" already exists, it will be overwritten.\n"
msgstr "檔案「{}」已經存在，將會覆蓋。\n"

#: commands/history/transaction_id.cpp:32
msgid ""
"Invalid transaction ID range \"{}\", \"ID\" or \"ID..ID\" expected, where ID "
"is \"NUMBER\", \"last\" or \"last-NUMBER\"."
msgstr ""
"無效的處理事項 ID 範圍「{}」，預期「ID」或「ID...ID」，其中 ID 應為"
"「NUMBER」、「last」或「last-NUMBER」。"

#: commands/install/install.cpp:43
msgid "Install software"
msgstr "安裝軟體"

#: commands/leaves/leaves.cpp:42
msgid ""
"List groups of installed packages not required by other installed packages"
msgstr "列出其他已安裝軟體包不需要的已安裝軟體包群組"

#: commands/list/list.cpp:46
msgid "Lists packages depending on the packages' relation to the system"
msgstr "依據軟體包與系統間的關係列出軟體包"

#: commands/list/list.cpp:50
#, fuzzy
#| msgid "List of keys to match case insensitively"
msgid "List of package-spec-NI to match (case insensitively)"
msgstr "不考慮大小寫的鍵比對清單"

#: commands/list/list.cpp:62
msgid "Show all versions of the packages, not only the latest ones."
msgstr "顯示軟體包的所有版本，而不只是最新版本。"

#: commands/list/list.cpp:70
msgid "List installed packages."
msgstr "列出已安裝的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:74
msgid "List available packages."
msgstr "列出可用的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:81
msgid ""
"List extras, that is packages installed on the system that are not available "
"in any known repository."
msgstr "列出額外軟體包，也就是系統上已安裝，卻不在任何已知軟體庫中的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:89
msgid ""
"List packages installed on the system that are obsoleted by packages in any "
"known repository."
msgstr "列出安裝在系統上，但已被任何已知軟體庫中的軟體包淘汰的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:94
msgid "List packages recently added into the repositories."
msgstr "列出軟體庫最近加入的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:98
msgid "List upgrades available for the installed packages."
msgstr "列出已安裝軟體包的可用升級。"

#: commands/list/list.cpp:102
msgid "List packages which will be removed by the 'dnf autoremove' command."
msgstr "列出會被 'dnf autoremove' 命令移除的軟體包。"

#: commands/list/list.cpp:203 commands/list/list.cpp:208
msgid "Installed packages"
msgstr "已安裝軟體包"

#: commands/list/list.cpp:204 commands/list/list.cpp:217
msgid "Available packages"
msgstr "可用的軟體包"

#: commands/list/list.cpp:225
msgid "Available upgrades"
msgstr "可用的升級"

#: commands/list/list.cpp:241
msgid "Obsoleting packages"
msgstr "棄用的軟體包"

#: commands/list/list.cpp:246
msgid "Autoremove packages"
msgstr "自動移除軟體包"

#: commands/list/list.cpp:250
msgid "Extra packages"
msgstr "額外的軟體包"

#: commands/list/list.cpp:261
msgid "Recently added packages"
msgstr "最近加入的軟體包"

#: commands/list/list.cpp:266
msgid "No matching packages to list"
msgstr "沒有可列出的符合軟體包"

#: commands/mark/mark.cpp:38
msgid "Change the reason of an installed package"
msgstr "變更已安裝軟體包的原因"

#: commands/module/arguments.hpp:36
msgid "Show enabled modules."
msgstr "顯示啟用的模組。"

#: commands/module/arguments.hpp:43
msgid "Show disabled modules."
msgstr "顯示停用的模組。"

#: commands/module/arguments.hpp:50
msgid "Pattern matching module NSVCAs."
msgstr "樣式比對模組 NSVCA。"

#: commands/module/module.cpp:43
msgid "Manage modules"
msgstr "管理模組"

#: commands/module/module_list.cpp:85
msgid "No matches found for \"{}\"."
msgstr "找不到符合的「{}」。"

#: commands/offline/offline.cpp:217
msgid "Manage offline transactions"
msgstr "管理離線處理事項"

#: commands/offline/offline.cpp:249
msgid ""
"Error reading state: {}. Rerun the command you used to initiate the offline "
"transaction, e.g. `dnf5 system-upgrade download [OPTIONS]`."
msgstr ""
"讀取狀態出錯：{}。重新執行您用來啟動離線處理事項的命令，例如 `dnf5 system-"
"upgrade download [OPTIONS]`。"

#: commands/offline/offline.cpp:272
msgid "Couldn't connect to D-Bus: {}"
msgstr "無法與 D-Bus 連線：{}"

#: commands/offline/offline.cpp:303
msgid ""
"Prepare the system to perform the offline transaction and reboot to start "
"the transaction."
msgstr "準備系統以執行離線處理事項，並重新開機啟動處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:310
msgid "Power off the system after the operation is complete"
msgstr "操作完成後關閉系統電源"

#: commands/offline/offline.cpp:321
msgid "No offline transaction is stored."
msgstr "不會儲存離線處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:329
msgid "System is not ready for offline transaction."
msgstr "系統尚未準備好進行離線處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:332
msgid "Data directory {} does not exist."
msgstr "資料目錄 {} 不存在。"

#: commands/offline/offline.cpp:357
msgid "{} is not wanted by system-update.target."
msgstr "{} 不是 system-update.target 想要的。"

#: commands/offline/offline.cpp:367
msgid "The system will now reboot to upgrade to release version {}."
msgstr "系統現在重新開機，將升級至發行版本 {}。"

#: commands/offline/offline.cpp:371
msgid ""
"The system will now reboot to perform the offline transaction initiated by "
"the following command:"
msgstr "系統現在會重新啟動，以執行由下列命令啟動的離線處理事項："

#: commands/offline/offline.cpp:402
msgid ""
"Internal use only, not intended to be run by the user. Execute the "
"transaction in the offline environment."
msgstr "僅供內部使用，使用者不得執行。在離線環境中執行處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:436
msgid "Trigger file does not exist. Exiting."
msgstr "觸發檔案不存在。退出。"

#: commands/offline/offline.cpp:440
msgid "Another offline transaction tool is running. Exiting."
msgstr "另一個離線處理事項工具正在執行。退出。"

#: commands/offline/offline.cpp:467
msgid "Starting offline transaction. This will take a while."
msgstr "開始離線處理事項。這將需要一段時間。"

#: commands/offline/offline.cpp:471
msgid "Starting system upgrade. This will take a while."
msgstr "開始系統升級。這需要一段時間。"

#: commands/offline/offline.cpp:483
msgid "Use `dnf5 offline reboot` to begin the transaction."
msgstr "使用 `dnf5 offline reboot` 開始處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:534
msgid "Transaction failed: "
msgstr "處理事項失敗 "

#: commands/offline/offline.cpp:604
msgid "Error reading journal: {}"
msgstr "讀取日誌時出錯：{}"

#: commands/offline/offline.cpp:610
msgid "Add journal match failed: {}"
msgstr "新增日誌對失敗：{}"

#: commands/offline/offline.cpp:638
msgid "No logs were found."
msgstr "未找到日誌。"

#: commands/offline/offline.cpp:642
msgid "The following boots appear to contain offline transaction logs:"
msgstr "下列開機似乎包含離線處理事項記錄："

#: commands/offline/offline.cpp:659
msgid "Cannot find logs with this index."
msgstr "無法透過這個索引找到記錄檔。"

#: commands/offline/offline.cpp:666
msgid "Unable to match systemd journal entry."
msgstr "無法符合 systemd 的記錄檔項目。"

#: commands/offline/offline.cpp:678
msgid "Show logs from past offline transactions"
msgstr "顯示過去離線處理事項的日誌"

#: commands/offline/offline.cpp:686
msgid ""
"Which log to show. Run without any arguments to get a list of available logs."
msgstr "要顯示的日誌。在沒有任何引數的情況下執行，以取得可用日誌清單。"

#: commands/offline/offline.cpp:701
msgid ""
"systemd is not supported in this build of DNF 5; the `log` subcommand is "
"unavailable."
msgstr "DNF 5 的此版本不支援 systemd；`log` 子命令不可用。"

#: commands/offline/offline.cpp:706
msgid "Show status of the current offline transaction"
msgstr "顯示目前離線處理事項的狀態"

#: commands/offline/offline.cpp:722
msgid "An offline transaction was initiated by the following command:"
msgstr "離線處理事項由下列命令啟動："

#: commands/offline/offline.cpp:724
msgid ""
"Run `dnf5 offline reboot` to reboot and perform the offline transaction."
msgstr "執行 `dnf5 offline reboot` 以重新啟動並執行離線處理事項。"

#: commands/offline/offline.cpp:726
msgid ""
"An offline transaction was started, but it did not finish. Run `dnf5 offline "
"log` for more information. The command that initiated the transaction was:"
msgstr ""
"已啟動離線處理事項，但未完成。執行 `dnf5 offline log` 取得更多資訊。啟動處理"
"事項的命令是："

#: commands/offline/offline.cpp:731
msgid "Unknown offline transaction status: "
msgstr "未知離線處理事項狀態： "

#: commands/provides/provides.cpp:48
msgid "Find what package provides the given value"
msgstr "尋找哪個軟體包提供了所提供的值"

#: commands/reinstall/reinstall.cpp:42
msgid "Reinstall software"
msgstr "重新安裝軟體"

#: commands/remove/remove.cpp:42
msgid "Remove (uninstall) software"
msgstr "移除（卸載）軟體"

#: commands/replay/replay.cpp:38
msgid "Replay a transaction that was previously stored to a directory"
msgstr "重播先前儲存至目錄的處理事項"

#: commands/repo/arguments.hpp:35
msgid "Show all repositories."
msgstr "顯示所有軟體庫。"

#: commands/repo/arguments.hpp:42
msgid "Show enabled repositories (default)."
msgstr "顯示已啟用的軟體庫 (預設值)。"

#: commands/repo/arguments.hpp:49
msgid "Show disabled repositories."
msgstr "顯示停用的軟體庫。"

#: commands/repo/arguments.hpp:56
msgid "Pattern matching repo IDs."
msgstr "以樣式比對 repo ID。"

#: commands/repo/repo.cpp:38
msgid "Manage repositories"
msgstr "管理軟體庫"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:82
msgid "Search for packages matching various criteria"
msgstr "搜尋符合各種條件的軟體包"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:525
msgid ""
"Option \"--exactdeps\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"whatdepends\""
msgstr ""
"選項 \"--exactdeps\" 必須與 \"--whatrequires\" 或 \"--whatdepends\" 一起使用"

#: commands/repoquery/repoquery.cpp:530
msgid ""
"Option \"--recursive\" has to be used either with \"--whatrequires\" or \"--"
"providers-of=requires\""
msgstr ""
"選項 \"--recursive\" 必須與 \"--whatrequires\" 或 \"--providers-"
"of=requires\" 一起使用"

#: commands/search/arguments.hpp:37
msgid "Search also package description and URL."
msgstr "也搜尋軟體包描述說明和URL。"

#: commands/search/arguments.hpp:45
msgid "Patterns"
msgstr "模式"

#: commands/search/search.cpp:44
msgid "Search for software matching all specified strings"
msgstr "搜尋符合所有指定字串的軟體"

#: commands/swap/swap.cpp:44
msgid "Remove software and install another in one transaction"
msgstr "一次處理事項即可移除軟體並安裝其他軟體"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:56
msgid "Prepare system for upgrade to a new release"
msgstr "準備系統以升級至新的發行版本"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:72
msgid "Download everything needed to upgrade to a new release"
msgstr "下載升級至新版本所需的所有內容"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:80
msgid ""
"Do not install packages from the new release if they are older than what is "
"currently installed"
msgstr "如果新版本中的軟體包比目前安裝的軟體包舊，請勿安裝這些軟體包"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:101
msgid "Need a --releasever greater than the current system version."
msgstr "需要比 --releasever 更新的目前系統版本。"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:150
msgid "Store a distro-sync transaction to be performed offline"
msgstr "儲存要離線執行的 distro-sync 處理事項"

#: commands/system-upgrade/system-upgrade.cpp:172
msgid "Store an upgrade transaction to be performed offline"
msgstr "儲存要離線執行的升級處理事項"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:43
msgid "Upgrade software"
msgstr "升級軟體"

#: commands/upgrade/upgrade.cpp:50
msgid ""
"Upgrade packages only to the lowest versions that fix advisories of type "
"bugfix, enhancement, security, or newpackage. In case that any option "
"limiting advisories is used it upgrades packages only to the lowest versions "
"that fix advisories that matching selected advisory property"
msgstr ""
"只將軟體包升級至可修復臭蟲修正、功能增強、安全性、新軟體包等修正通報類型的最"
"低版本。如果有使用任何限定通報的選項，則只會將軟體包升級到可修復符合所選公告"
"屬性的修正通報最低版本"

#. TODO(mblaha): add full command line
#: commands/versionlock/utils.cpp:35
msgid "Added by 'versionlock {}' command on {}"
msgstr "由 {} 上的 'versionlock {}' 命令新增"

#: commands/versionlock/versionlock.cpp:40
msgid "Manage versionlock configuration"
msgstr "管理版本鎖組態"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:37
msgid "Add new entry to versionlock configuration"
msgstr "在版本鎖組態中加入新項目"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "List of package specs to add versionlock for"
msgid "List of package package-spec-N to add versionlock for"
msgstr "要新增版本鎖的軟體包規格清單"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:107
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:126
msgid "No package found for \"{}\"."
msgstr "找不到「{}」的軟體包。"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:134
msgid "Adding versionlock on \"{0} = {1}\"."
msgstr "以「{0} = {1}」加入版本鎖定。"

#: commands/versionlock/versionlock_add.cpp:137
msgid "Package \"{}\" is already locked."
msgstr "已鎖定「{}」軟體包。"

#: commands/versionlock/versionlock_clear.cpp:32
msgid "Remove all entries from versionlock configuration"
msgstr "移除版本鎖設定中的所有項目"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:35
msgid "Remove any matching versionlock configuration entries"
msgstr "移除任何符合的版本鎖定組態設定項目"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:41
msgid "List of package specs to remove versionlock for"
msgstr "要移除版本鎖的軟體包規格清單"

#: commands/versionlock/versionlock_delete.cpp:55
msgid "Deleting versionlock entry:"
msgstr "刪除版本鎖記錄："

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:37
msgid "Add new exclude entry to versionlock configuration"
msgstr "在版本鎖的組態設定中新增排除項目"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:44
#, fuzzy
#| msgid "List of package specs to add versionlock exclude for"
msgid "List of package-spec-N to add versionlock exclude for"
msgstr "要新增版本鎖排除的軟體包規格清單"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:89
#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:101
msgid "Adding versionlock exclude on \"{0} = {1}\"."
msgstr "加入「{0} = {1}」的版本排除鎖定。"

#: commands/versionlock/versionlock_exclude.cpp:140
msgid "Package \"{}\" is already excluded."
msgstr "軟體包「 {}」已排除。"

#: context.cpp:73
msgid "Importing OpenPGP key 0x{}:\n"
msgstr "匯入 OpenPGP 金鑰 0x{}:\n"

#: context.cpp:75 context.cpp:100
msgid " UserID     : \"{}\"\n"
msgstr " 使用者 ID：「{}」\n"

#: context.cpp:78
msgid ""
" Fingerprint: {}\n"
" From       : {}\n"
msgstr ""
" 指紋     ：{}\n"
" 來自     ：{}\n"

#: context.cpp:87
msgid "The key was successfully imported."
msgstr "該金鑰已成功匯入。"

#: context.cpp:96
msgid "The following OpenPGP key (0x{}) is about to be removed:"
msgstr "下列 OpenPGP 金鑰 (0x{}) 即將被移除："

#: context.cpp:98
msgid " Reason     : {}\n"
msgstr " 原因     ：{}\n"

#: context.cpp:102
msgid " Fingerprint: {}\n"
msgstr " 指紋     ：{}\n"

#: context.cpp:104
msgid "As a result, installing packages signed with this key will fail."
msgstr "因此，安裝以此金鑰簽章的軟體包將會安裝失敗。"

#: context.cpp:105
msgid "It is recommended to remove the expired key to allow importing"
msgstr "建議移除過期的金鑰，以允許匯入更新後的金鑰。"

#: context.cpp:106
msgid ""
"an updated key. This might leave already installed packages unverifiable."
msgstr "這可能會導致已安裝的軟體包無法核驗。"

#: context.cpp:109
msgid "The system will now proceed with removing the key."
msgstr "系統現在會繼續移除金鑰。"

#: context.cpp:115
msgid "Key 0x{} was successfully removed."
msgstr "金鑰 0x{} 已成功移除。"

#: context.cpp:295
msgid "setopt: \"{}.{}\": {}"
msgstr "setopt：「{}.{}」：{}"

#: context.cpp:305
msgid ""
"No matching repositories for {}. To use repositories from a host system, "
"pass --use-host-config option"
msgstr ""
"沒有符合 {} 的軟體庫。若要使用主機系統的軟體庫，請使用 --use-host-config 選項"

#: context.cpp:309
msgid "No matching repositories for {}"
msgstr "沒有符合 {} 的軟體庫"

#: context.cpp:355
msgid "Updating and loading repositories:"
msgstr "正在更新和載入軟體庫："

#: context.cpp:365
msgid "Repositories loaded."
msgstr "已載入軟體庫。"

#: context.cpp:371
msgid "Testing offline transaction"
msgstr "正在測試離線處理事項"

#: context.cpp:375 context.cpp:523
msgid "Transaction failed: {}"
msgstr "處理事項失敗：{}"

#: context.cpp:380 context.cpp:528
msgid "  - {}"
msgstr "  - {}"

#: context.cpp:447
msgid ""
"Location \"{}\" already contains a stored transaction, it will be "
"overwritten."
msgstr "位置「{}」已經有儲存的處理事項，這會被覆蓋。"

#: context.cpp:476
msgid ""
"There is already an offline transaction queued, initiated by the following "
"command:"
msgstr "已經有離線處理事項排在佇列中，它是由下列命令啟動："

#: context.cpp:478
msgid ""
"Continuing will cancel the old offline transaction and replace it with this "
"one."
msgstr "繼續會取消掉舊的離線處理事項，並替換成這個處理事項。"

#: context.cpp:496
msgid ""
"Transaction stored to be performed offline. Run `dnf5 offline reboot` to "
"reboot and run the transaction. To cancel the transaction and delete the "
"downloaded files, use `dnf5 offline clean`."
msgstr ""
"儲存處理事項以供離線執行。請執行 `dnf5 offline reboot` 以重新啟動並執行處理事"
"項。若要取消處理事項並刪除下載的檔案，請使用 `dnf5 offline clean`。"

#: context.cpp:502
msgid "Running transaction"
msgstr "執行處理事項"

#: context.cpp:820
msgid "Upgrading {}"
msgstr "正在升級 {}"

#: context.cpp:823
msgid "Downgrading {}"
msgstr "正在降級 {}"

#: context.cpp:826
msgid "Reinstalling {}"
msgstr "正在重新安裝 {}"

#: context.cpp:839
msgid "Unexpected action in TransactionPackage: {}"
msgstr "TransactionPackage 中有非預期動作：{}"

#: context.cpp:845
msgid "Installing {}"
msgstr "正在安裝 {}"

#: context.cpp:866
msgid "Prepare transaction"
msgstr "準備處理事項"

#: context.cpp:886
msgid "Removing {}"
msgstr "正在移除 {}"

#: context.cpp:889
msgid "Cleanup {}"
msgstr "清理 {}"

#: context.cpp:907
msgid "Unpack error: {}"
msgstr "解壓縮錯誤：{}"

#: context.cpp:915
msgid "Cpio error: {}"
msgstr "Cpio 錯誤：{}"

#: context.cpp:925
msgid "Scriptlet output:"
msgstr "命令小稿輸出："

#: context.cpp:948
msgid "Running scriptlets"
msgstr "正在執行命令小稿"

#: context.cpp:953
msgid "Running {} scriptlet: {}"
msgstr "正在執行 {} 命令小稿：{}"

#: context.cpp:968
msgid "Finished {} scriptlet: {}"
msgstr "完成 {} 命令小稿：{}"

#: context.cpp:974
msgid "Non-critical error in {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 命令小稿中有非關鍵性錯誤：{}"

#: context.cpp:983
msgid "Error in {} scriptlet: {}"
msgstr "{} 命令小稿中有錯誤：{}"

#: context.cpp:1018
msgid "Verify package files"
msgstr "核驗軟體包檔案"

#: library.cpp:33
msgid "Cannot load shared library \"{}\": {}"
msgstr "無法載入共享的函式庫「{}」：{}"

#: library.cpp:47
msgid "Cannot obtain address of symbol \"{}\": {}"
msgstr "無法取得符號「{}」的位址：{}"

#: main.cpp:133
msgid "Utility for packages maintaining"
msgstr "用於維護軟體包的公用程式"

#: main.cpp:134
msgid "DNF5 is a program for maintaining packages."
msgstr "DNF5 是用來維護軟體包的程式。"

#: main.cpp:135
msgid "Unclassified options:"
msgstr "未分類的選項："

#: main.cpp:138
msgid "Global options:"
msgstr "全域選項："

#: main.cpp:143
msgid "Print help"
msgstr "列印求助訊息"

#: main.cpp:150
msgid "Configuration file location"
msgstr "組態檔位置"

#: main.cpp:158
msgid ""
"In combination with a non-interactive command, shows just the relevant "
"content. Suppresses messages notifying about the current state or actions of "
"dnf5."
msgstr ""
"結合非互動命令使用，只顯示相關內容。隱藏通知 dnf5 目前狀態或動作的訊息。"

#: main.cpp:173
msgid ""
"Run entirely from system cache, don't update the cache and use it even in "
"case it is expired."
msgstr "完全從系統快取執行，不更新快取，即使快取已過期也使用。"

#: main.cpp:182
msgid "Control whether color is used."
msgstr "控制使用什麼顏色。"

#: main.cpp:188
msgid "Force refreshing metadata before running the command."
msgstr "執行命令前強制重新整理中介資料。"

#: main.cpp:204
msgid "Failed to expire repository cache in path \"{0}\": {1}"
msgstr "路徑「{0}」中的軟體庫快取過期失敗：{1}"

#: main.cpp:218
msgid "create additional repository using id and path"
msgstr "使用 id 和路徑建立其他軟體庫"

#: main.cpp:226
msgid "repofrompath: Incorrect repoid and path specification \"{}\""
msgstr "repofrompath：不正確的 repofoid 和路徑規格「{}」"

#: main.cpp:238
msgid "set arbitrary config and repo options"
msgstr "設定任意組態與軟體庫選項"

#: main.cpp:240
msgid ""
"Override a configuration option from the configuration file. To override "
"configuration options for repositories, use repoid.option for  the\n"
"              <option>.  Values  for configuration options like excludepkgs, "
"includepkgs, installonlypkgs and tsflags are appended to the original "
"value,\n"
"              they do not override it. However, specifying an empty value (e."
"g. --setopt=tsflags=) will clear the option."
msgstr ""
"凌駕組態設定檔中的組態選項。若要凌駕軟體庫的組態設定選項，請使用 repoid."
"option 來設定 <option>。\n"
"  組態設定選項的值，例如 excludepkgs、includepkgs、installonlypkgs 和 "
"tsflags，會附加到原始值，而不會凌駕原始值。\n"
"不過，指定一個空值（例如 --setopt=tsflags=）會清除該選項。"

#: main.cpp:249 main.cpp:288
msgid "{}: Badly formatted argument value \"{}\""
msgstr "{}：格式錯誤的引數值「{}」"

#: main.cpp:256
msgid ""
"{}: Badly formatted argument value: Last key character cannot be '.': {}"
msgstr "{}：格式錯誤的引數值：最後一個鍵的字元不能是「.」：{}"

#: main.cpp:269
msgid "setopt: \"{0}\": {1}"
msgstr "setopt：「{0}」：{1}"

#: main.cpp:281
msgid "set arbitrary variable"
msgstr "設定任意變數"

#: main.cpp:295
msgid "setvar: {}"
msgstr "setvar：{}"

#: main.cpp:304
msgid "automatically answer yes for all questions"
msgstr "自動同意所有問題"

#: main.cpp:311
msgid "automatically answer no for all questions"
msgstr "自動拒絕所有問題"

#: main.cpp:318
msgid "try the best available package versions in transactions"
msgstr "在處理事項中嘗試最佳的可用軟體包版本"

#: main.cpp:325
msgid "do not limit the transaction to the best candidate"
msgstr "不要將處理事項限制在最佳候選"

#: main.cpp:336
msgid ""
"Don't install files that are marked as documentation (which includes man "
"pages and texinfo documents)"
msgstr "不要安裝標示為文件的檔案（包括 man page 和 texinfo 文件）"

#: main.cpp:352
msgid "exclude packages by name or glob"
msgstr "透過名稱或 glob 排除軟體包"

#: main.cpp:371
msgid ""
"Enable additional repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "啟用額外軟體庫。列出選項。支援 glob，可多次指定。"

#: main.cpp:389
msgid ""
"Disable repositories. List option. Supports globs, can be specified multiple "
"times."
msgstr "停用軟體庫。列出選項。支援 glob，可多次指定。"

#: main.cpp:407
msgid ""
"Enable just specific repositories. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "只啟用特定軟體庫。清單選項。支援 glob，可指定多次。"

#: main.cpp:429
msgid "disable OpenPGP signature checking (if RPM policy allows)"
msgstr "停用 OpenPGP 簽章檢查（如果 RPM 政策允許）"

#: main.cpp:446
msgid "Disable all libdnf5 plugins"
msgstr "停用所有 libdnf5 外掛元件"

#: main.cpp:456
msgid ""
"Enable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "依名稱啟用 libdnf5 外掛元件。清單選項。支援 glob，可指定多次。"

#: main.cpp:471
msgid ""
"Disable libdnf5 plugins by name. List option. Supports globs, can be "
"specified multiple times."
msgstr "依名稱停用 libdnf5 外掛元件。清單選項。支援 glob，可指定多次。"

#: main.cpp:488
msgid "add a comment to transaction"
msgstr "加入處理事項評註"

#: main.cpp:490
msgid ""
"Adds a comment to the action. If a transaction takes place, the comment is "
"stored in it."
msgstr "在動作中加入評註。如果有處理事項發生，評註會儲存在處理事項中。"

#: main.cpp:503
msgid "set install root"
msgstr "設定安裝根目錄"

#: main.cpp:510
msgid ""
"use configuration, reposdir, and vars from the host system rather than the "
"installroot"
msgstr "使用主機系統的組態設定、reposdir 和 vars，而不由 installroot 提供"

#: main.cpp:519
msgid "override the value of $releasever in config and repo files"
msgstr "凌駕組態檔與 repo 檔案中的 $releasever 值"

#: main.cpp:532
msgid ""
"Show newly installed leaf packages and packages that became leaves after a "
"transaction."
msgstr "顯示新安裝的遺留軟體包，以及在事項處理完成後成為遺留的軟體包。"

#: main.cpp:546
msgid "Dump detailed solving results into files"
msgstr "將詳細解算結果傾印到檔案"

#: main.cpp:555
msgid "Print main configuration values to stdout"
msgstr "將主要組態設定值列印到 stdout"

#: main.cpp:572
msgid ""
"Print repository configuration values to stdout. List option. Supports globs"
msgstr "將軟體庫組態設定值列印到 stdout。清單選項。支援 glob"

#: main.cpp:587
msgid "Print variable values to stdout"
msgstr "列印變數值到 stdout"

#: main.cpp:601
msgid "Show DNF5 version and exit"
msgstr "顯示 DNF5 版本並離開"

#: main.cpp:608
msgid "Force the use of a different architecture."
msgstr "強制使用不同的架構。"

#: main.cpp:646
msgid "Software Management Commands:"
msgstr "軟體管理命令："

#: main.cpp:653
msgid "Query Commands:"
msgstr "查詢命令："

#: main.cpp:660
msgid "Subcommands:"
msgstr "子命令："

#: main.cpp:759
msgid "{} version {}.{}.{}.{}"
msgstr "{} 版本 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:762
msgid "{} plugin API version {}.{}"
msgstr "{} 外掛元件 API 版本 {}.{}"

#: main.cpp:767
msgid "libdnf5 version {}.{}.{}.{}"
msgstr "libdnf5 版本 {}.{}.{}.{}"

#: main.cpp:770
msgid "libdnf5 plugin API version {}.{}"
msgstr "libdnf5 外掛元件 API 版本 {}.{}"

#: main.cpp:777
msgid ""
"\n"
"Loaded {} plugins:"
msgstr ""
"\n"
"已載入 {} 外掛元件："

#: main.cpp:782
msgid "  name: {}"
msgstr "  名稱：{}"

#: main.cpp:785
msgid "  version: {}.{}.{}"
msgstr "  版本：{}.{}.{}"

#: main.cpp:787
msgid "  API version: {}.{}"
msgstr "  API 版本：{}.{}"

#: main.cpp:825
msgid ""
"Total size of inbound packages is {:.0f} {:s}. Need to download {:.0f} {:s}."
msgstr "傳入的軟體包總大小為 {:.0f} {:s}。需要下載 {:.0f} {:s}。"

#: main.cpp:842
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} extra will be used (install {:.0f} {:s}, "
"remove {:.0f} {:s})."
msgstr ""
"經這次操作後，會額外使用 {:.0f} {:s}（安裝 {:.0f} {:s}，移除 {:.0f} {:s}）。"

#: main.cpp:853
msgid ""
"After this operation, {:.0f} {:s} will be freed (install {:.0f} {:s}, remove "
"{:.0f} {:s})."
msgstr ""
"經這次操作後，會釋放 {:.0f} {:s}（安裝 {:.0f} {:s}，移除 {:.0f} {:s}）。"

#: main.cpp:865
msgid "======== Main configuration: ========"
msgstr "======== 主要組態設定：========"

#: main.cpp:902
msgid "No matching repo to dump configuration: \"{}\""
msgstr "沒有符合的 repo 來傾印組態設定：「{}」"

#: main.cpp:907
msgid "======== \"{}\" repository configuration: ========"
msgstr "========「{}」軟體庫組態設定：========"

#: main.cpp:927
msgid "======== Variables: ========"
msgstr "======== 變數：========"

#: main.cpp:967
msgid "New leaves:"
msgstr "新的遺留軟體包："

#: main.cpp:969
msgid " {}"
msgstr " {}"

#: main.cpp:1013
msgid "{} to skip unavailable packages"
msgstr "{} 跳過無法使用的軟體包"

#: main.cpp:1021
msgid "{} to allow extra packages in the transaction"
msgstr "{} 允許在處理事項中使用額外的軟體包"

#: main.cpp:1034
msgid ""
"{} to allow mismatches between installed and stored transaction packages. "
"This can result in an empty transaction because among other things the "
"option can ignore failing Remove actions."
msgstr ""
"{} 允許安裝的軟體包與儲存的處理事項軟體包不相符。這可能會導致空白的處理事項，"
"因為除其他作用外，該選項可以忽略失敗的「移除」動作。"

#: main.cpp:1081
msgid "{} to not limit the transaction to the best candidates"
msgstr "{} 不將處理事項限制在最佳候選"

#: main.cpp:1088
msgid "{} to allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "{} 允許移除已安裝的軟體包以解決問題"

#: main.cpp:1097
msgid "{} to load additional filelists metadata"
msgstr "{} 載入額外的檔案清單中介資料"

#: main.cpp:1104
msgid "{} to skip uninstallable packages"
msgstr "{} 跳過無法安裝的軟體包"

#: main.cpp:1110
msgid "You can try to add to command line:"
msgstr "您可以嘗試新增至命令列："

#: main.cpp:1128
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while enabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr "啟用 libdnf 外掛元件時，未發現符合下列外掛元件名稱模式的內容：{}"

#: main.cpp:1129
msgid ""
"No matches were found for the following plugin name patterns while disabling "
"libdnf plugins: {}"
msgstr "停用 libdnf 外掛元件時，未發現符合下列外掛元件名稱模式的內容：{}"

#: main.cpp:1226
msgid "--- DNF5 launched with arguments: \"{}\" ---"
msgstr "--- DNF5 啟動，搭配引數：「{}」---"

#: main.cpp:1262
msgid "Invalid \"index\" in \"--complete=<index>[,...]\": {}"
msgstr "「--complete=<index>[,...]」中的「index」無效：{}"

#: main.cpp:1301
msgid "{}."
msgstr "{}。"

#: main.cpp:1304 main.cpp:1556
msgid "{}. Add \"--help\" for more information about the arguments."
msgstr "{}。加入\"--help\" 取得更多關於引數的資訊。"

#: main.cpp:1313
msgid ""
"It could be a command provided by a plugin, try: dnf5 install 'dnf5-"
"command({})'"
msgstr "可能是外掛元件提供的命令，試試看：dnf5 install 'dnf5-command({})'"

#: main.cpp:1355
msgid ""
"The argument is available for commands: {}. (It has to be placed after the "
"command.)"
msgstr "該引數可用於命令：{}。（必須放在命令之後）"

#: main.cpp:1399
msgid "No read/execute access in current directory, moving to /"
msgstr "在目前的目錄沒有讀寫與執行的權能，移動至 /"

#: main.cpp:1471
msgid ""
"The requested operation requires superuser privileges. Please log in as a "
"user with elevated rights, or use the \"--assumeno\" or \"--downloadonly\" "
"options to run the command without modifying the system state."
msgstr ""
"請求的操作需要有超級使用者特權。請以具有特定權限的使用者登入，或使用「--"
"assumeno」或「--downloadonly」選項執行命令，而不修改系統狀態。"

#: main.cpp:1512
msgid "The operation will only store the transaction in {}"
msgstr "此操作只會將處理事項儲存在 {} 中"

#: main.cpp:1514
msgid "The operation will only download packages for the transaction."
msgstr "此操作只會下載處理事項的軟體包。"

#: main.cpp:1519
msgid ""
"Test mode enabled: Only package downloads, OpenPGP key installations and "
"transaction checks will be performed."
msgstr "測試模式已啟用：只執行軟體包下載、OpenPGP 金鑰安裝，以及處理事項檢查。"

#: main.cpp:1527
msgid ""
"Error: this bootc system is configured to be read-only. For more "
"information, run `bootc --help`."
msgstr "錯誤：此 bootc 系統設定為唯讀。如需更多資訊，請執行 `bootc --help`。"

#: main.cpp:1544
msgid ""
"No repositories were loaded from the installroot. To use the configuration "
"and repositories of the host system, pass --use-host-config."
msgstr ""
"無法從 installroot 載入軟體庫。若要使用主機系統的組態設定和軟體庫，請傳入 --"
"use-host-config。"

#: main.cpp:1566
msgid "Command returned error: {}"
msgstr "命令回傳錯誤：{}"

#: main.cpp:1574
msgid "DNF5 finished"
msgstr "DNF5 己完成"

#: main.cpp:1578
msgid "Complete!"
msgstr "完成！"

#: shared_options.cpp:32
msgid "Allow removing of installed packages to resolve problems"
msgstr "允許移除已安裝的軟體包來解決問題"

#: shared_options.cpp:42
msgid "Allow resolving of depsolve problems by skipping packages"
msgstr "允許跳過軟體包來解決依賴關係問題"

#: shared_options.cpp:54
msgid "Allow skipping unavailable packages"
msgstr "允許跳過不可用的軟體包"
